今年畢業，完全接受唔到下年要翻工。

之前翻過幾份intern
覺得翻工真係痴線
每日坐足八九個鐘浪費生命
做埋啲嘢完全冇意義
只係做咗幫老闆賺錢嘅機器
日日放工都七八點
食飯搭車沖涼話咁快都11 12點
第二朝就晨早起身又再翻過工
每日等放工，等放假，虛度光陰

我覺得自己患上翻工恐懼症
畢業冇工開又怕，有工開又怕
甚至諗唔明點解香港啲人可以堅持到翻幾廿年工

未入大學之前已經有

啊！！！！！！！！！！

人生就係感
一係自己做老細點鳩人做野

啊！！！！！！！！！

自己撈嘢囉

重慘

如果搵到自己想做嗰份工，情況可能會好啲

現實

相信九成人都搵唔到
更重要係根本唔想工作

聽日返新工

搵拖拍當豐富一下咁悶嘅人生囉

不過睇樓主個樣注定成世無拖拍
都係搵多幾樣興趣算啦

巴打讀咩科架？

放心 返兩三日就慣

咬老綜

一係鋤人，一係俾人鋤，個世界就係咁

我都係咁，對返工有恐懼

唔返工哪有錢

日日坐係屋企唔會有飯食，動物都要出去狩獵啦

咁快有覺悟係好事黎

班60 70 80後已經炒樓炒到財務自由
日日食住早餐笑鳩你返工

返工搵錢不知幾開心
望住銀行戶口d錢一路加上去
扮下工又炒下股 抽下ipo又執返幾舊

嗱...呢鑊我撐樓主
翻乜撚野工
一於畢業就咬老綜 排公屋

出黎做野咁辛苦 為乜野
你想過點既生活

咬老綜住公屋
一畢業就比你享受到退休後生活
然後炒下散 心情好 返幾個鐘
賺夠錢就去旅行

邊個話香港係地獄
簡直係天堂

感你老母啊 返5p啦柒頭

教母
其實番耐咗工就會冇咩野
因為而家變咗慣性動作
對個世界冇咩感覺

有幾十年有排你做

番慣左無野
變左機械人
日日相同模式做野

返PT囉，搵夠就唔做，去旅行，去要返黎再搵PT返

興趣變成工作既時候就唔再係興趣
BTW我起初都好似你咁諗
不過習慣了
因為要錢要生活
我乞食科畢業
有好多朋友都冇穩定工作
成日轉工
再唔係就pt/freelance
佢地好窮
但係多左時間做自己想做既事
而我就選擇左穩定
睇你點取捨

讀pg唔返住，讀書起碼知識有增長

我year 3 開始好恐懼，今年終於要畢業面對現實，岩岩翻左一個月工

我發現比想像更差更惡劣，每日都生不如死

就算用左2年做心理準備都係無用

Hi 96 bro?

放假就係屈住屈住，然後第二日又翻工

FG啱啱出黎做野
返工定放工都係不停check email
隨時on call
Office hour 係24小時

今年 grad左hd
岩岩番左一個月full time
覺得自已同死左無分別
起身 番工 放工 訓覺 loop
只要一番到公司 靈魂已經唔再係自已
日日都做自已唔想做既野
好想乜都唔理 繼續過自已既生活
但係人愈大 就會了解到自已條命
原來只係咁
好想繼續發夢 夢想自已想過既人生
但係現實已經無空間比你去發夢
RIP TO MY YOUTH

去思覺象巴打個post
啱你

返左4個月 未習慣

在學人士已經驚緊

返咗兩三個月，宜家好珍惜周末同放假
比以前更加善用時間

我返左工4年都仲未慣

Fg返咗一個月工
覺得生命好fulfilling
作息時間比讀書個陣定時好多
早睡早起 有個幾固定嘅routine
又學到好多新嘅野 會期待返工

陰鳩功，要返工先充實人生，我隻狗條命都有意義過你

賣哂身上可以賣既器官 去做生意
咪可以唔使做到隻狗

我今年FG 5月HEA到宜家終於要番工

今年出世， 完全接收到死亡

出賣力，先有飯食，有地方住
番工啲時間就唔係你架啦

咁唔返工你想做咩先，如果諗唔到都好難話你唔懶wo

覺得生命好fulfilling = 要返工先充實人生
陰鳩功你唔只條命係狗命 連邏輯能力都低過狗

唔出去行下睇下藍天會成個星期都唔開心

最理想一定係做到你鐘意既野

但奈何好多人都未搵到方向，咪邊返邊搵
冇話返工 = 人生已完

好多人都係返返下工先醒覺自己真正想要既係咩

老闆出錢買你d勞力/腦力
你得到筆錢，再用黎平時買其他人d勞力/腦力

唔係一直都咁

一唔開心果陣只要諗下有穩定收入 又可以買野 同去旅行

為生存而生存

Grad 左。諗住玩盡一年 再認認真真搵工
利申今年21

都係咁催眠自己
返工慘，窮L唔返工仲慘

青如bb痴撚左線

啱啱畢咗業 到依家都未接受到
仲做緊廢青

憑咩你可以唔洗付出，你得到社會生活既便利自然要付出，話社會唔公平，呢個世界何嘗唔係？羚羊被獅子捕捉，自己唔努力跑，反而怪獅子去捕捉佢，責怪個世界？唔個世界冇義務去優待你，你係邊個？世界既主角？活係呢個世界，接受生存係呢個世界，就接受世界既規則，任性得可憐

我會諗返工係用錢嚟換自己放工想做嘅嘢，咁樣個心會好過啲

上年hd gard完做左一年奴隸
完全頂唔順
而家讀返4年degree玩下先

只要世界資源有限，就不可能有公平，就會有地位，你想得到良好既資源，自然別人就少左，

你唔洗工作就可以生存，對別人努力既人何嘗唔係一種不公平？別把自己看到太高

intern係咁無意義
乜都唔識，又做得兩個月
俾到d咩你做？
intern文化根本多鳩餘

同埋香港地唔返工係餓唔死
唔想返工都要返係你唔夠膽

其實5day我都接受唔到
4day我就無問題

我考完dse返過暑期工之後就已經咁嘅感覺
完全係返工恐懼症
一聽見返工就會好厭世

你生存現今社會所有野都建基於別人勞動力，你唔想付出勞動力就想得到別人既勞動既結果，最該死係你，最不公平既人反而係你，
人有惰性係正常，但完全唔想付出就想有成果，真係好任性

19 BBA 留名今年 grad 仲未 send cv

最撚慘係好多工都迫你OT
由九點去到七點 甚至八九點
真係痴線

返工=用自己生命換錢

唔好返工

已經做左幾年機械人

可以做廢青，拎綜援，無人迫你返工喎

亦可以環遊世界周圍玩，前提係你有父幹

屌你老味
我今日放完假聽日已經唔想返工

無人逼你返

我諗都無人鍾意返
但最好知道自己係咩位置
可以去到幾遠
如果唔返工都可以生活到既
就唔好返

屋企有錢就唔好返工啦

樓主搞多幾次眾籌咪得 洗乜返工
車都上到啦

你係有能力既咪可以唔洗返工囉

最撚慘係OT完冇補水
由九點去到七點 甚至八九點
份糧都係萬三

岩岩返左3個月工
頭1個月日日喊咁口
諗起自己未來仲有三十幾四十年咁既生活覺得好驚
不過返到第2個月開始慢慢慣左
可能我返朝九晚五半 放工返屋企都仲有少少時間做自己野 冇咁難頂
唯有安慰下自己 你返工洗杯飲水屙屎屙尿都收緊老闆錢
即刻成個人勁爽

agger
返工充實過讀u個陣
識既人又ambitious d
唔似大學班友7下7下
淨係顧住玩
公司多鬼佬又可以練下英文
個個Friday都早放開party

返鄉下耕田冇咁辛苦
我見我鄉下d親戚一早耕完田晏晝就瞓晏就教，有時只係去淋一淋d菜就翻一翻嚟坐同睇電視
利申鄉下係廣西

份工有意義 自己又鍾意嘅話梗係正啦

返工真係好垃圾
好似個人生出黎係為左返工咁

頭幾年日日扮工炒下股
今年已經開左間貿易公司日日係屋企HEA
唔知人生仲有咩目標了

一日返8個鐘連飯鐘加通勤時間唔長的話已經好好多
根本工時太長日日除左返工就係食痾訓搞到人都癲

返工好開心

係咁嫁la
日日返工連搭車都用咗起碼12個鐘
返到屋企食下飯沖下涼差唔多又可以上床訓

返工返到覺得自己人生無意義
日日做機械人，放假連打機嘅動力都無埋，覺得啲game好無聊

所以讀緊pt master，個個問我為咩讀，想升職轉工之類？其實我係悶到讀書解悶

睇下chris rock 果個difference between job and career

你隻狗日日屋企訓唔洗返工
咁個個都衰過你隻狗啦

佢係我女朋友
收皮okay？

全職寫故 or
叫英國短毛貓養你囉

我都係 完全覺得要心理輔導

真係一諗到要全職 日做夜做都買唔起樓 養唔起另一半....

以前中學識班女 有塊西 去玩 識左個有錢仔 個個月去旅行
點解我會多左條撚

班女有個西
你都有個窿

諗深一層，返學仲痴線

點解？ 因為大部分人都係為左返工

係返學多長假，當年遇到on9老師又補課又乜

你出左黎做野未？

如果做到有意義 鍾意既工當然冇問題
但現實上搵到既人唔多
只係一世人勞勞碌碌 碌到人老珠黃
好彩既退休賺夠過到生活休下老 唔好彩真係老左都停唔到手

搞眾籌係出版社，我只係比咗個版權人，籌得嘅錢我一蚊都冇收過

畢左業表示認同

重讀緊書快啲揾方法defer/繼續升學

其實有邊個會想返工，特別是香港只有. 返工-> 放工-> 訓覺->返工-> 放工-> 訓覺...無限loop...比多只係夜晚有埋進修

證明樓主ulife得好開心

典型支那人思想
一係自己做奴隸，人地做奴隸主
一係自己做奴隸主，人地做奴隸
而唔係建立返平等制度，大家都唔洗做奴隸

低級人種就係低級人種，個啲唔係真正想平等、消滅奴隸制度、剩係想換自己做奴隸主、其他人做奴隸嘅人，比奴隸制度繼續節磨落去亦會係唯一必然嘅結果

自己開店喇

樓豬你肯定你會搵到工？

女仔係香港咁著數都呻到咁。。。。

咪係
無工開果陣仲驚啦
除非你有家底姐

依家番學日日都8:00起身 8:30食埋早餐睇住班中學雞跑番學驚遲到

做左兩年野 頂唔撚順 返返去讀書
利申:好彩屋企唔洗我養

之前返pt一返個心即刻諗幾時放工
不斷計時
完全唔敢想像做ft會點

日日7半返到屋企
12點一定要訓
姐係得4個半鐘做下自己野

岩嫁，所以九成人都唔鐘意返工，尤其後生仔，但係唔係有錢仔又唔係中頭奬有咩辦法，唉，我都唔鐘意返工但可以點，放工個人又攰，宜家係得星期六日可以做下自己嘢

樓主你覺得你一定會搵到grad job做？
到時你身邊一個二個有offer你就會恥笑今時今日開呢個post既自己！

以前返工都會同同事嘻嘻哈哈
而家真係野都唔係好想講,成個機械人咁

搵份同自己興趣有關既會唔會好啲
利申 下個月返第一份關自己興趣既工 希望之後唔會頹左/對自己興趣冇左感覺

做緊 so?

最奇怪既係，你會驚被人炒。

你可以諗闊少少將「返工」變「生產」
其實係咪自己做老細無分別。
除非真係唔駛做

拍拖即係響你辛辛苦苦返完工有回報既時候。
有條叫女性既生物去介去瓜分你既回報。

關支那乜事。
好明顯係歐美人現實實實在在做緊既野。

認真，想自殺

愈專業就愈悶 錢多就責任愈大愈被剝削

同你講,返工未算最衰,
OT先係

係。。。完全接受唔到

Agger 翻工唔可怕
你日日ot先可怕

我都係 想咗好多年了

我嘅翻工意思入面已經包埋

番左一年 到依家都係咁諗

你有咁既覺悟
表示你已經準備好返工

WELCOME TO HELL
HAHAHAHAHHAHAHAHAHAHAHAHHAHAHAHA

之前返intern，全公司同事年齡40up
唔係我唔想同人講嘢
而係班人完全唔想同你呢個後生玩得埋
除咗工作之外完全冇交流
食飯趕住走怕你會跟埋去要佢請

ulife = 日日呢埋係宿舍煲劇瞓教
我夢想係做阿源

返6day 既真係痴撚線
人生好似得返返工咁
星期日就算放假都攰到阿媽都唔認得，仲邊算係放假
見到d 朋友星期六去玩，自己要返工就好撚嬲呀

啃老族歡迎你

象仔回到學生時期?

好多垃圾90後 / 00後

聽日要返工

接受唔到你可以改變，你大可以做freelancer, 甚至學巴打話齋咬老綜
但你有冇身體力行試過？有冇認真諗過自己想點？
有冇認真承擔起自己既人生

利申: loser一名

當年都係咁
之後睇化左改變角度睇
將自己人生變成打ONLINE GAME
同 同輩同一日入ser玩
再不停衝等(搵錢) 贏取優越感

遊戲世界你都無可能做到全ser頭幾
咁現實都一樣 做到屌打周圍啲人已夠
唔洗同富二代等父幹撚比 就夠 知足

不過講到底 都係為生存
因為唔無收入真係會死
我個諗法只係等自己好過啲

你岩岩畢業果幾年真係唔洗溝女等
溝到都係等俾人帽 你vip0 對手係vip5 or above
就算俾你溝到 最後點你都係收皮

增值自己 做人上人 (至少同輩之間)
到時就會開始有啲以前睇你唔到 (你睇唔起都叫睇到)
既中大學女同學/師妹成日搵位撩你

到時你自信心會增力
社會上識女都會順利左

信我 做好自己先
唔洗搞咁多其他無謂野 聚會等都少去
有時間就休息拚幾年 上左軌道就順順利利

利﹕
過來人經驗

做廢青囉

我喺美國讀書
宜家讀緊master
仲未搵到offer
我想翻都未有得翻啊

不求上進
你有無聽清楚IU首palette架
留心啲睇下段rap啦

我開頭一個禮拜都好撚唔想返工
但係之後發覺返工會好充實同埋作息定時
公司老鬼又肯教我 越返就覺得時間過得越快 不過真係要好好彩揾到自己有興趣嘅工

咁做咩妳覺得有意義?

我中學大學都冇靚女同學點睇
有咩用？
我有錢呀 但點識唔拜金靚女

無有咩問題
人生又唔係淨係為女而活既
為左個外人貢獻自己時間我覺得仲on9

唔返工點生存
其實我只係想搵份工夠平時買野唔洗點諗就ok

全職追星囉

歡迎加入大人世界

唔洗擔心，一世都唔會接受到

唉，唔知點起步呢，自己想做乜，興趣係咩都唔知，我都想揾份工可以捱可以拚，上軌道，但我無方向呀 宜家份工又on 9, 升左通去都係人工少無出路，加上我又一般宜家做既嘢

死廢青日日出膠post

我試過連踩8日，老闆特別叫我番

屌

咁一世唔好番工囉 政府養你咪得啦記得攞綜援

其實個個都想黃金自由行咁，24/7都唔想做野

有請思覺象